Общее описание системы
=========================

Глоссарий
-----------------

+------------------+-----------------------------------------------------------------+
|**Термин**        | **Определение**                                                 |
+==================+=================================================================+
|JSON              |Текстовый формат обмена данными, основанный на JavaScript.       |
+------------------+-----------------------------------------------------------------+
|ГРЗ               |Государственный регистрационный знак транспортного средства.     |
+------------------+-----------------------------------------------------------------+
|Дескриптор        |Набор данных в закрытом, двоичном формате, подготавливаемый      |
|                  |                                                                 |
|                  |системой распознавания ТС и ГРЗ на основе анализируемой          |
|                  |                                                                 |
|                  |характеристики.                                                  |
+------------------+-----------------------------------------------------------------+
|Классификатор     |Объект системы, который распознает один из атрибутов ТС или ГРЗ. | 
+------------------+-----------------------------------------------------------------+
|МТ                |Маршрутное транспортное средство.                                |
+------------------+-----------------------------------------------------------------+
|ТС                |Транспортное средство.                                           |
+------------------+-----------------------------------------------------------------+

Введение
-----------------

Настоящий документ представляет собой общее описание сервиса LUNA CARS.API.

Документ призван ознакомить пользователя с основными функциональными возможностями сервиса для детекций и распознавания автомобиля и государственного регистрационного знака автомобиля.

Общие сведения
------------------

VisionLabs LUNA CARS – система, предназначенная для определения атрибутов транспортных средств и распознавания автомобильных номеров. Система состоит из трёх сервисов: CARS.Analytics, CARS.API и CARS.Stream.

VisionLabs CARS.API – это сервис для распознавания транспортных средств, который позволяет в режиме реального времени:

* определять марку и модель ТС;

* распознавать ГРЗ;

* определять принадлежность ТС к маршрутному транспорту, такси и спецтранспорту;

* оценивать качество поступающих изображений;

* определять условия оформления штрафа для транспорта, нарушившего скоростной режим;

* определять условия оформления штрафа для транспорта, пересекшего сплошную линию;

* определять тип ТС;

* определять цвет ТС;

* извлекать дескриптор ТС;

* определять страну принадлежности ГРЗ.

Краткое описание работы сервиса
--------------------------------------------

CARS.API работает с изображениями транспортных средств, полученных с дорожных камер или других записывающих устройств. 

К передаваемым в CARS.API изображениям предъявляется ряд требований:

* Изображения должны быть закодированы в формат base64;

* ТС и ГРЗ должны быть хорошо различимы.

Общая схема работы CARS.API представлена на Рисунке 1.
 
Рисунок 1. Общая схема работы CARS.API.

1.	Потребители отсылают в CARS.API через балансировщик нагрузки Nginx post-запрос в формате JSON, содержащий информацию о требуемых классификаторах и закодированные в base64 изображения ТС и ГРЗ.

2.	CARS.API обрабатывает полученный запрос: декодирует полученное изображение в формат, доступный для обработки, и последовательно запускает каждый переданный классификатор. 

3.	После окончания работы всех классификаторов CARS.API выполняет формирование ответа и отправляет ответ в формате JSON обратно потребителю. Если переданное имя классификатора не совпадает ни с одним из существующих в системе, то вернется соответствующее сообщение.

Для получения информации о ТС и ГРЗ необходимо передать в CARS.API запрос в формате JSON.

Тело запроса должно содержать определенные поля, список полей и их описание представлен в Таблице 1.

Таблица 1. Поля для формирования запроса
